%\usepackage{setspace}

\vspace{0.5cm}

% \begin{center}
% \includegraphics[scale=0.8]{5ActEcrituresLitterales01.pdf}
% \end{center}
\tikzset{
  pics/carre/.style = {
    background code = { \fill (0,0) rectangle (#1,#1); }
  }
}
\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,1]}, stretch=1.5}
  \begin{tikzpicture}
    \pgfmathsetmacro{\u}{0.8}%
    \pgfmathsetmacro{\Maximum}{4}%
    \pgfmathsetmacro{\MaxMoinsUn}{\Maximum-1}%
    \pgfmathsetmacro{\MaxMoinsDeux}{\Maximum-2}%
    \foreach \x in {0,1,...,\MaxMoinsUn} {
      \pic[fill=colorPrim!20] at (\x*\u,0) {carre=\u};
      \pic[fill=colorPrim!20] at (\x*\u,\MaxMoinsUn*\u) {carre=\u};
    }
    \foreach \x in {1,...,\MaxMoinsDeux} {
      \pic[fill=colorPrim!20] at (0,\x*\u) {carre=\u};
      \pic[fill=colorPrim!20] at (\MaxMoinsUn*\u,\x*\u) {carre=\u};
    }
    \foreach \x in {0,1,...,\Maximum} {
      \draw[thick] (0,\x*\u) -- (\Maximum*\u,\x*\u);
      \draw[thick] (\x*\u,0) -- (\x*\u,\Maximum*\u);
    }
  \end{tikzpicture}
  &
  \begin{tikzpicture}
    \pgfmathsetmacro{\u}{0.8}%
    \pgfmathsetmacro{\Maximum}{6}%
    \pgfmathsetmacro{\MaxMoinsUn}{\Maximum-1}%
    \pgfmathsetmacro{\MaxMoinsDeux}{\Maximum-2}%
    \foreach \x in {0,1,...,\MaxMoinsUn} {
      \pic[fill=colorPrim!20] at (\x*\u,0) {carre=\u};
      \pic[fill=colorPrim!20] at (\x*\u,\MaxMoinsUn*\u) {carre=\u};
    }
    \foreach \x in {1,...,\MaxMoinsDeux} {
      \pic[fill=colorPrim!20] at (0,\x*\u) {carre=\u};
      \pic[fill=colorPrim!20] at (\MaxMoinsUn*\u,\x*\u) {carre=\u};
    }
    \foreach \x in {0,1,...,\Maximum} {
      \draw[thick] (0,\x*\u) -- (\Maximum*\u,\x*\u);
      \draw[thick] (\x*\u,0) -- (\x*\u,\Maximum*\u);
    }
  \end{tikzpicture}\\
  {\bfseries Figure \no{1}} & {\bfseries Figure \no{2}}
\end{tblr}\bigskip

On considère un carré recouvert de carreaux blancs avec tout autour une rangée de carreaux grisés. \\Le nombre de carreaux blancs sur le côté du carré central est variable.

\begin{enumerate}
\item On considère les figures ci-dessus.

\begin{enumerate}
\item Pour la \textbf{figure 1} : \\
Dans le carré central, combien y a-t-il de carreaux blancs sur un côté ? \pointilles \\
Combien y a-t-il de carreaux grisés en tout ? \pointilles
\item Pour la \textbf{figure 2} : \\
Dans le carré central, combien y a-t-il de carreaux blancs sur un côté ? \pointilles\\
Combien y a-t-il de carreaux grisés en tout ? \pointilles
\end{enumerate}
\item On imagine d'autres figures.

\begin{enumerate}
\item Combien y aurait-il de carreaux grisés si le nombre de carreaux blancs sur un côté du carré central était de $8$? \pointilles
\item Combien y aurait-il de carreaux grisés si le nombre de carreaux blancs sur un côté du carré central était de $37$? \pointilles
\end{enumerate}
\item Vous venez d'utiliser une méthode pour calculer le nombre de carreaux hachurés quand le côté du carré compte $37$ carreaux blancs. \\
Expliquer, à votre manière, quelle relation il existe entre le nombre de carreaux blancs sur un côté du carré central et le nombre de carreaux grisés. \\

{\doublespacing
\pointilles

\pointilles

\pointilles

\pointilles

\pointilles

\pointilles

\pointilles

\pointilles

}
\end{enumerate}